熱刺教練：熱刺未來能比肩皇馬 冬天應該不買人

熱刺教練：熱刺未來能比肩皇馬 冬天應該不買人

上週對於熱刺來說是悲傷的一週，球隊在4天內從兩項盃賽中出局，在目前位居聯賽第3的情況下，北倫敦球隊今季很可能再次顆粒無收，保住前四位置是比較現實的目標。本輪英超比賽，熱刺將坐鎮主場迎戰屈福特。在這場比賽之前的新聞記者會上，熱刺教練普捷天奴談論了一些球迷和媒體非常關心的問題。

以下是記者會的全部內容（Q：為問題，A：為回答）：

Q：關於您說的自我以及冠軍的言論，一些熱刺球迷並不滿意，你能夠理解他們的失望情緒嗎？

A：首先，我不知道我們的球迷開不開心，因為我並不關注社交媒體，這對我有好處，總比你們對我的言論持否定態度要好。我認為做出澄清非常重要，因為你們現在問的是不同的人關於我言論的態度。我知道目前在英格蘭談論自我是一個消極的表達方式。在不同的國家也許由於文化不同，人們談論自我這個話題可能更加淺顯。

過去四五年時間里，我們四次闖進4強，一次闖進決賽，我想我們付出了努力，也非常接近獲得冠軍。過去三個賽季，我們一直都出現在歐冠盃賽場，一直都能夠位居前四。如果你問我們如何讓球會達到另外一個層面，這關乎每個賽季的提升，這包括了組織結構、運作方式、陣容以及設施等多方面的提升。我認為如果你列出清單的話，那將是長長的一列。我們是如此接近冠軍，但仍需努力工作，總有一天，那些不開心的球迷會感激我們為球會所做出的工作。

Q：熱刺主席列維也認為球會的短期目標不是贏得冠軍嗎？球會有著更為長遠的規劃嗎？

A：當然，我們在交流的時候帶著最大的尊重，因為我說的是同樣的話。好吧，我現在談一個不同國家的不同例子。如果你身處皇馬的話，你只能去考慮獲得冠軍，其他的沒有什麼意義。四年半之前我來到熱刺的時候，球會面臨的是不同的挑戰。

想要有這樣的實力或者這樣的理念是非常困難的。如果你有朝一日想和皇馬並肩，這也是最重要的事情，那麼我們需要有一個非常棒的球場，它將會成為世界上最棒的球場之一。

如果你想成為世界上最好的球隊之一，那麼你需要擁有最好的球場之一，你需要有最好的設施，最好的訓練基地之一。要想實現這樣的成就，你需要付出巨大的努力。如果我們準備好一切的話，那麼我們不會存在任何藉口，我們將會盡一切努力去爭奪冠軍。

Q：您認為熱刺有朝一日能夠和皇馬處在同一水平嗎？

A：未來嗎？這是當然的。這就像你問我是否相信明天能夠率隊取得勝利，而且我認為熱刺已經有了很好的基礎，有一天在基礎設施方面會處在同一水平。這關乎信念，關乎塑造球會的歷史。如果你不開始嘗試的話那會非常困難，但這是一個正常的過程。我們首先需要讓自己成為英超最好的球隊之一，能夠和那些頂級強隊進行競爭。

Q：球隊的狀況如何，孫興慜的身體健康嗎？

A：是的，孫興慜回歸球會之後在今天的訓練中表現很好。也許亞洲盃的比賽掏空了他，因為他非常失望，但他在球會很開心，在訓練中精力十足。對於他將正選還是坐在後備席上，我們將做出最後的決定。但是，我對他的身體狀況很樂觀，因為他在訓練中展示出很好的活力。

Q：有簽約新球員或者球員離開的消息嗎？比如贊臣。

A：你們知道我們是怎麼去工作的，轉會窗結束之前一切都可能發生。當然，不同的球員可能會離開球會。我們會看看將會發生什麼，但時間已經所剩無幾。就在幾天前，我對簽約球員還非常樂觀，我們有著現實的簽約選擇。但今天看來情況已經不同，我對簽約球員並不樂觀。

Q：如果想要成為一家大球會，那麼你們需要在轉會市場上進行投資……

A：是的，但這關乎合適的時機。球會基於不同的原因決定簽下還是不簽下球員，我認為球會最好的做法還是留住我們的球員。我理解所有的事情，我也理解所有對於普捷天奴的看法。最重要的是我們是在球會層面做出決定，每個決定都是為了球會的利益著想。如果我們沒有簽下球員那並不是因為我們不想簽下球員，而是沒有找到能夠幫助球隊的球員。

Q：所以，這和球會是否缺乏資金無關？

A：我不知道……這是一個簡單的答案，因為我們有著很多簽下球員的機會。但由於我不能向你們解釋的不同原因，我們無法簽下球員，這並不是因為我們不想簽下球員。

Q：對於獲得冠軍，您有多大的耐性？

A：我熱愛自己的工作，當然也喜歡挑戰。來到熱刺的時候，我知道自己將面臨巨大的挑戰，該發生的總會發生。我和球迷一樣永遠都不會滿足，而且我們正在努力工作。前進的過程並非一帆風順，因此我們需要一直保持積極的態度去應對挑戰。

（來自 直播吧）

未來熱

咁來左未？

未啦 今年係我利既天下

失去銷標不要緊，你還有未來呀！

我叫你未來熱～

錦

人又冇得買
鍠獌又住肥普
下季都唔知仲喺唔喺到

咁比肩唔一定要未來熱進步
可以係皇馬俾佩狗搞死，正如而家咁

新盧博迪即將加盟

未來熱狗.jpg